<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fakin.blog</title>
    <link>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/</link>
    <description>Recent content on fakin.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kwb-r.github.io/fakin.blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>E(R)lernen auf Datacamp</title>
      <link>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/06/12/kwb-datacamp-group-account/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/06/12/kwb-datacamp-group-account/</guid>
      <description>Seit heute hat das KWB auf der Online Programmierplattform DataCamp ein kostenpflichtes Gruppenkonto mit 5 Plätzen abonniert, dass das eRlernen nochmals verbessern dürfte.
Bisher gab es zwar schon eine KWB Gruppe auf DataCamp, jedoch mussten Interssierte für die kostenpflichtigen Kurse jeweils ein monatliches Abo für Datacamp abschließen und sich die Kosten dann die Kosten dann nachträglich wieder vom KWB erstatten zu lassen.
Hierfür gilt folgender Workflow:
 Werde Mitglied in unserer kostenfreien R@KWB DataCamp Gruppe indem du den folgenden Link klickst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAKIN auf FDM Netzwerkveranstaltung des BMBF</title>
      <link>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/06/01/fakin-fdm-netzwerk/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/06/01/fakin-fdm-netzwerk/</guid>
      <description>Am 1.6.2017 fand die Auftaktveranstaltung des BMBF zur Vernetzung und Identifikation von Synergiepotenzialen im Harnack Haus der Max Planck Gesellschaft in Berlin statt auf der wir (Hauke Sonnenberg &amp;amp; Michael Rustler) das Projekt FAKIN in zwei verschiedenen Sessions (Kompetenzen &amp;amp; Disziplin-spezifische Besonderheiten im FDM) mit Redebeitragen vorgestellt haben.
FDM = Forschungsdatenmanagement
Hinweise an das KWB in persönlichen GesprächenMalte Dreyer, HU Berlin: Wir sollten Datenzentren (= Repositorien) nutzen. Ausgangspunkt dafür kann re3data sein, eine Art Suchmaschine für solche Datenzentren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt gestartet</title>
      <link>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/05/02/fakin-project-started/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/2017/05/02/fakin-project-started/</guid>
      <description>Das vom BMBF im Rahmen des Programms “Erforschung des Managements von Forschungsdaten in ihrem Lebenszyklus an Hochschulen und außeruniversitären Forschungseinrichtungen” geförderte Projekt FAKIN (Forschungdatenmanagement an kleinen Instituten) ist am 1. Mai 2017 am Kompetenzzentrum Wasser Berlin gGmbH (KWB) gestartet.
Am KWB bearbeiten die wissenschaftlichen Mitarbeiter im Rahmen ihrer Forschungstätigkeiten eine Vielzahl von Daten, die selbst erhoben oder von Projektpartnern zur Verfügung gestellt werden. Dazu zählen Messdaten, Metadaten, Fotos/ Videos, Bestands- und Zustandsdaten und verarbeitete Daten (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kwb-r.github.io/fakin.blog/about/</guid>
      <description>This is a website for blogging about the progress of the FAKIN project at KWB with the aim of effectively distributing data management knowledge.
The theme was forked from @jrutheiser/hugo-lithium-theme and modified by Yihui Xie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>